{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Mul on palju karpe, aga ma ei ole kilpkonn. Elan rannas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minuga saab ehitada losse."},{"text":"Olen su jalge all rannas."},{"text":"Olen tehtud pisikestest kivimitest ja mineraalidest."}],"options":[{"label":"Liiv","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Ma lehvitan sulle, aga mul pole k√§si. Paadid seilavad minu peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suur ja sinine."},{"text":"Kalad elavad minus."},{"text":"Laevad reisivad minu seljas."}],"options":[{"label":"J√µgi","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√§rv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on pikk keha, teravad hambad ja ujun ookeanis. Inimesed kardavad mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"S√∂√∂n kala."},{"text":"Olen kalat√º√ºp."},{"text":"Sa v√µid mind n√§ha hirmutavas filmis."}],"options":[{"label":"Vaal","isCorrect":false},{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen kodu mere all, tehtud pisikeste loomade poolt, v√§rviline ja hargnev. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Paljud kalad elavad minus."},{"text":"Ma v√µin olla palju v√§rve."},{"text":"Olen valmistatud paljudest pol√º√ºpidest."}],"options":[{"label":"Laevahukk","isCorrect":false},{"label":"Korallriff","isCorrect":true},{"label":"Kelbimets","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Ma olen v√§ga suur mereloom, kes laulab, aga ma ei ole laulja. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Hingan √µhku."},{"text":"Ma elan ookeanis, aga ma ei ole kala."},{"text":"Ma teen h√§√§li, mis k√µlavad nagu laulmine."}],"options":[{"label":"Tihend","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Meril√µvi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. M√µned √ºtlevad, et olen v√§ga tark. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul ei ole luid."},{"text":"Ma saan v√§rvi muuta."},{"text":"Ô∏è Kasutan k√§sivarsi toidu p√º√ºdmiseks."}],"options":[{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen ookeanis hoovus, mis on soe ja viib vett kaugele. Kuidas mind kutsutakse?","hints":[{"text":"Ô∏è M√µjutan ilma."},{"text":"Ô∏è Liigutan vett √ºle ookeani."},{"text":"Minu nimi on sarnane millegagi, mis asub Florida l√§hedal."}],"options":[{"label":"J√µejooks","isCorrect":false},{"label":"P√§rsia lahe oja","isCorrect":true},{"label":"Vaikse ookeani t√µus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen k√µige s√ºgavam osa ookeanist. See on nii s√ºgav, et isegi valgus n√§eb vaeva, et minuni j√µuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Siin on v√§ga pime."},{"text":"Olen kraav."},{"text":"Olen s√ºgavam kui Mount Everest on pikk."}],"options":[{"label":"Mariana kraav","isCorrect":true},{"label":"Atlandi kanjon","isCorrect":false},{"label":"Vaikse ookeani riiul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen ookeani kiht, kuhu p√§ikesevalgus v√µib ulatuda, toetades palju elu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Olen pealmine kiht."},{"text":"Taimed v√µivad siin kasvada."},{"text":"Enamik mereolendeid elab minus."}],"options":[{"label":"Afootiline tsoon","isCorrect":false},{"label":"Benthic Zone","isCorrect":false},{"label":"Footiline tsoon","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen v√§ga tugev, ohtlik keerlev veekogu. Paadid p√º√ºavad mind v√§ltida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Keerlen ringi ja ringi."},{"text":"V√µin asju vee alla t√µmmata."},{"text":"Mind tekitavad tihti vastandlikud hoovused."}],"options":[{"label":"Riptiid","isCorrect":false},{"label":"Laine","isCorrect":false},{"label":"Mullivann","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan k√µrgeks, lehtede ja t√ºvega. Linnukestele meeldib oma pesasid minusse ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Annan varju p√§ikselisel p√§eval."},{"text":"M√µnikord ehitavad inimesed minust maju."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø","textColor":"white"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on kroonlehed ja l√µhnavad magusalt. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma tulen paljudes erinevates v√§rvides."},{"text":"Inimesed kingivad mulle tihti kingituseks."},{"text":"Vajan kasvamiseks p√§ikest ja vett."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Rohi","isCorrect":false},{"label":"Seeneline","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø","textColor":"white"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk, roheline ja kasvan viinapuul. Mind kasutatakse tihti salatites ja v√µileibades. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kr√µmpsuv ja mahlane."},{"text":"V√µid mind marineerida ja hiljem √§ra s√º√ºa."},{"text":"Olen k√∂√∂givilja t√º√ºp."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø","textColor":"white"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen juur, mis on oran≈æ ja kr√µmpsuv. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Ô∏è Inimesed √ºtlevad, et ma olen sinu n√§gemisele hea."},{"text":"Olen k√∂√∂givili."}],"options":[{"label":"Salat","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Radikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø","textColor":"white"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on teravad okkad ja ilusad √µied, aga mind korjates tuleb olla ettevaatlik. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind antakse sageli armastuse m√§rgiks."},{"text":"V√µin olla punane, roosa, valge v√µi kollane."},{"text":"Olen v√µsa t√º√ºp."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Daisy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø","textColor":"white"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen taim, mis toodab ube, mida kasutatakse joogi valmistamiseks, mida paljud inimesed hommikul naudivad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu oad r√∂stitakse enne kasutamist."},{"text":"Mind kasvatatakse soojades kohtades."},{"text":"Ma v√µin aidata sul √§rgata."}],"options":[{"label":"Tee","isCorrect":false},{"label":"Kohv","isCorrect":true},{"label":"Kakao","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø","textColor":"white"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen suurte, kollaste k√µrvadega pikk taim, mida saab s√º√ºa. Mind tihti potsatatakse ja s√º√ºakse kinos. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen teravili."},{"text":"Minust saab teha popkorni."},{"text":"Loomadele meeldib ka mind s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø","textColor":"white"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen lehttaim, mis l√µhnab ja maitseb nagu lagrits. Mind kasutatakse tihti Itaalia toiduvalmistamisel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen roheline ja l√µhnav."},{"text":"Olen harjunud maitsestama pitsat ja pastakastet."},{"text":"Olen populaarne Vahemere k√∂√∂gis."}],"options":[{"label":"Petersell","isCorrect":false},{"label":"Basiil","isCorrect":true},{"label":"Mint","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø","textColor":"white"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen v√§ga vana, v√§ga pikka t√º√ºpi puu, mis v√µib elada tuhandeid aastaid. M√µned nimetavad mind \"elavaks fossiiliks\". Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen okaspuu t√º√ºp."},{"text":"Ô∏è Sa leiad mind Californiast."},{"text":"Olen √ºks vanimaid elusolendeid Maal."}],"options":[{"label":"Tamm","isCorrect":false},{"label":"Sequoia","isCorrect":true},{"label":"Vaher","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø","textColor":"white"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen taim, mille lehti kasutatakse paljudes Aasia riikides populaarse joogi valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind serveeritakse tihti kuumalt."},{"text":"Olen Jaapanis v√§ga populaarne."},{"text":"Sa j√§rsud mu lehed kuumas vees."}],"options":[{"label":"Kohv","isCorrect":false},{"label":"Tee","isCorrect":true},{"label":"Kakao","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø","textColor":"white"}}]}